\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}

\usepackage{./template/stylesheet}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi)}

\makeatletter
\renewcommand*\env@matrix[1][*\c@MaxMatrixCols c]{%
	\hskip -\arraycolsep
	\let\@ifnextchar\new@ifnextchar
	\array{#1}}
\makeatother
	
%Kopfzeile
\ihead{\textcolor{GRAU}{{{\large Mathematische Methoden der Physik}}}}
\ohead{\textcolor{GRAU}{\large 30.10.2017}}

\begin{document} %Dokumentanfang
\subsection*{Matrizen}

\begin{itemize}
	\item $5x_1 + 6x_2 = 100$
	\item $x_1 - 7x_2 = 10$
\end{itemize}

$\begin{pmatrix}5 & 6\\1 & -7\end{pmatrix} \underbrace{\begin{pmatrix}x_1\\x_2\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}100\\10\end{pmatrix}}_{Vektoren}$

\begin{itemize}
	\item $a_{11} * x_1 + a_{12} * x_2 +...+a_{1n}*x_n=b_1$
	\item $a_{21} * x_1 + a_{22} * x_2 +...+a_{2n}*x_n=b_2$
	\item $...$
	\item $a_{n1} * x_1 + a_{n2} * x_2 +...+a_{nn}*x_n=b_n$
\end{itemize}

$A * \vec{x} = \vec{b} \hspace{2cm} A = (a_{ij})_{mxn}$\\
\\
\\
$A = \begin{pmatrix}
a_{11} & a_{12} & \dots & a_{1n}\\
a_{21} & a_{22} & \dots & a_{2n}
\end{pmatrix}$

FEHLT\\
\\
\begin{enumerate}
	\item Diagonale Matrix $a_{ij} \neq 0, a_{ij} = 0, i \neq j$
	\item Einheitsmatrix $a_{ij} = 1, a_{ij} = 0, i \neq j$
	\item Obere Dreiecksmatrix
	\item Untere Dreiecksmatrix
	\item Symmetrische Matrix $a_{ij} = a_{ji}, i \neq j$
	\item Spur $S_p(A) = Tr(A) = \sum\limits_{i}(a_{ji})$
	\item Nullmatrix $a_{ji} = 0$
\end{enumerate}

\clearpage
\begin{enumerate}
	\item $\alpha \in \mathbb{R} \hspace{1cm} A = (a_{ij})_{m,n} \rightarrow \alpha * A = \alpha * (a_{ij})_{m,n} = (\alpha * a_{ij})_{m,n}$
	\item $A=(a_{ij})_{m,n} \hspace{1cm} B = (b_{ij})_{m,n} \rightarrow C = (c_{ij})_{m,n} = (a_{ij} \pm b_{ij})_{m,n}$
	\item Transponieren $A = (a_{ij})_{m,n} \rightarrow A^t = (a_{ij})_{n,m}$
	\item Multiplizieren von Matrizen
	\begin{quote}
		$\begin{matrix}3x_1 + 4x2 - 3x_3 = 4\\5x_1 - x_2 + 2x_3 = 6\\ 4x_1-2x_2-2x_3=1\end{matrix} = \begin{pmatrix}3 & 4 & -3\\5&-1&2\\4&-2&-2\end{pmatrix} * \begin{pmatrix}x_1\\x_2\\x_3\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
		4\\6\\1\end{pmatrix} \rightarrow A * \vec{x} = \vec{b}$
	\end{quote}
\end{enumerate}

\begin{enumerate}
	\item $(A*B)*C = A*(B*C)$
	\item $(A*B)^t = B^t * A^t$
	\item $A*(B+C) = A*B + A*C\\(A+B)*C = A*C+B*C$
\end{enumerate}

\subsection*{Inverse Matrix}

$a*x=b | :a\\
\\
x = \dfrac{b}{a} = b*a^{-1}\\
\\
A*\vec{x} = \vec{b}\\
\\
A^{-1} \rightarrow \underbrace{A^{-1} * A}_{=1} * \vec{x} = A^{-1} * \vec{b} \leftarrow A * \vec{x} * A^{-1} = \vec{b} * A^{-1}$\\
\\
Eigenschaften
\begin{enumerate}
	\item Nur für quadratische Matrizen
	\item $A$ besitzt nur eine invertierte Matrix
	\item $A$ und $A^{-1}$ sind kommutativ
	\item nicht jede Matrix ist umkehrbar
	\item $A^{-1} = A^t \rightarrow$ Orthogonal
\end{enumerate}

\clearpage
\subsection*{Gauss-Jordan-Verfahren}
$(A|I_n) = \begin{pmatrix}[ccc|cccc]
a_{11} & \dots & a_{1n} & 1 & 0 & \dots & 0\\
\vdots & \dots & \vdots & 0 & 1 & \dots & \vdots\\
a_{n1} & \dots & a_{nn} & 0 & \dots & 0 & 1
\end{pmatrix}$




\end{document} % Dokumentende